獲妻送煙 休班警改口稱不知是私煙

【明報專訊】 男警前年11月休班期間被海關關員截查，被搜出4200支私煙，其妻因被搜出單位內藏30.8萬支私煙，被判囚一年。男警否認一項「管有應課稅品條例適用的貨品罪」，昨自辯稱香煙是妻子交給他，由於「太攰」而沒有懷疑香煙來源，又在庭上改口稱不知道妻子交給他的是私煙。

稱「太攰」沒查看 沒問來源

案件押後至下月27日裁決。被告林世全（54歲，圖）供稱當日下午是為了拿錢給已分居的妻子、即次被告余桂英（44歲）交租而見面。他說，余當時遞上一個背囊及膠袋，表示「啲煙嚟㗎，買咗好耐，你食到就食，食唔到就揼咗佢啦」。
林稱當日值夜更至早上7時許，因「太累、只是想回家」，沒有懷疑妻子交給他的香煙是私煙，亦沒有詢問香煙的來源，又指接過香煙後從沒打開背囊或膠袋查看。他說平日與妻均吸食某品牌子的「黑冰」口味香煙，惟在林身上搜到除「黑冰」外，另有其他牌子的香煙。
林警誡下向海關表示香煙未繳稅，又承認未能提供收據證明香煙已繳稅，並在記載口供的記事本上簽署。不過，林昨日在庭上否認上述說法，稱關員拆開膠袋讓他看到香煙上有未完稅的字眼後才知道是私煙。控方質疑林任職警察逾30年，為何明知紀錄不準確仍在口供上簽署，指林在庭上先確認口供紀錄準確，後來又反口。林承認自己前言不對後語。

當差30年 被質疑「不準確口供」簽名
辯方結案陳辭稱，控方須證明林知悉所攜帶的香煙是未完稅，才能成功舉證。控方則指只需證明林知道所攜的是香煙，就足以舉證。
【案件編號：WKCC5102/17】

休班警又得分

學到野，用太忙、太赲就無撚野

佔中壓力太大

其實猶警有冇學過法律常識

同以前啲貪污警察，話啲錢係老婆做鷄賺番嚟，有乜分別？

30.8萬支
仲勁過林叔叔銷鴉片

冇常識先會去做啫

1.5萬包煙放屋企
好中意食煙

唔怕,律政司都係咁